\begin{prop}Soient $(E, d)$ un espace métrique compact et $u = (u_n)_{n\in\N}\in E^\N$ une suite telle que $\lim_{n\to+\infty}\dist{u_n}{u_{n+1}} = 0$. Alors, l'ensemble $\Gamma$ des valeurs d'adhérence de $u$ est un connexe de $E$.\end{prop}

\begin{proof}Pour tout $p\in\N$, soit $A_p = \setst{u_n}{n\ge p}$, de sorte que $\Gamma = \bigcap_{p\in\N}\adh{A_p}$. $\Gamma$ est un fermé de $E$, qui est compact, donc $\Gamma$ est compact.

Supposons que $\Gamma$ n'est pas connexe. Il existe $A$ et $B$ deux fermés de $\Gamma$ disjoints, tels que $\Gamma = A\cup B$. Comme $\Gamma$ est compact, $A$ et $B$ sont aussi compacts. Par conséquent, $\alpha\stackrel{\text{déf.}}{=} \dist A B>0$ On définit :
	\begin{align*}
		&A' = \setst{x\in E}{\dist x A < \frac{\alpha}{3}} = \bigcup_{x\in A}\bowl{x}{\frac\alpha3}\\
		&B' = \setst{x\in E}{\dist x B < \frac{\alpha}{3}} = \bigcup_{x\in B}\bowl{x}{\frac\alpha3}
	\end{align*}
	$A'$ et $B'$ sont ouverts dans $E$, donc $K \stackrel{\text{déf.}}{=}E\setminus(A'\cup B')$ est fermé donc compact dans $E$. On remarque que $\Gamma\cap K = \varnothing$. Montrons que $(u_n)_{n\in\N}$ admet une valeur d'adhérence dans $K$.
	
	Par hypothèse, il existe $N_0\in\N$ tel que :
	\begin{align}\label{eq:connexiteVASuitehyp}
		\forall n\ge N_0, \; \dist{u_n}{u_{n+1}} < \frac\alpha3
	\end{align}
	Soient donc $N\ge N_0$ et $x_0\in A$. Comme $x_0$ est valeur d'adhérence de $(u_n)_{n\in\N}$ (par définition de $A$), il existe $n_1>N$ tel que $\dist{x_0}{u_{n_1}} < \frac\alpha3$. Donc $u_{n_1}\in A'$. De même, si $y_0\in B$, il existe $n_2>n_1$ tel que $\dist{y_0}{u_{n_2}} < \frac\alpha3$ i.e. $u_{n_2}\in B'$. On pose :
	\begin{align*}
		n_0 = \min\setst{n> n_1}{u_n\notin A'}
	\end{align*}
	Par construction, $u_{n_0-1}\in A'$, et donc par \eqref{eq:connexiteVASuitehyp},
	\begin{align*}
		\dist{u_{n_0}}{B} &\ge \dist{u_{n_0-1}}{B} - \dist{u_{n_0-1}}{u_{n_0}}\\
		  &\ge \dist{A}{B} - \dist{u_{n_0-1}}{A} - \dist{u_{n_0-1}}{u_{n_0}}\\
		  &> \frac\alpha3 
	\end{align*}
	Donc $u_{n_0}\notin B'$. Or, $u_{n_0}\notin A'$, donc $u_{n_0}\in K$. On a montré :
	\begin{align*}
		\forall N\ge N_0, \exists n_0\ge N, \; u_{n_0}\in K
	\end{align*}
	Autrement dit, il existe $\varphi:\N\to\N$ une extraction telle que $(u_{\varphi(n)})_{n\in\N}\in K^\N$. $K$ est compact, donc $(u_{\varphi(n)})_{n\in\N}$ admet une valeur d'adhérence $\kappa\in K$. Donc il en va de même pour $(u_n)_{n\in\N}$, i.e. $\kappa\in\Gamma$. Ainsi, $\kappa\in\Gamma\cap K$. Contradiction, donc $\Gamma$ est connexe.\end{proof}
